<div title="PluriAlgo : un logiciel d'algorithmique pluri-langages">

<div title="Introduction">
<div>
PluriAlgo est un logiciel d'algorithmique que j'ai commencé à expérimenter avec des étudiants d'IUT en 2011. 
Il accompagne un <l link="http://www.iutenligne.net/ressources_search_fiche.php?id=922" text="cours d'algorithmique"/> publié au début 
de cette même année sur <l link="http://www.iutenligne.net" text="IUTenLigne"/>, le campus numérique des IUT. 
</div>
<div class="center">
<l icon="iutenlignelien.jpg" link="http://www.iutenligne.net"/>
</div>
<div>
Avec l'introduction de l'algorithmique dans les programmes de lycée, il m'a semblé souhaitable
de réaliser une version simplifiée du logiciel destinée à un public lycéen.
Cela a débouché sur la création de la présente proglet.
</div>
</div>

<div title="Prérequis">
<div>
Il est nécessaire de connaître quelques ingrédients de base de tout algorithme (variables, instructions
conditionnelles, boucles et fonctions).
Mais, rassurez-vous, nous ne ferons rien de très compliqué comme le montre l'exemple
suivant qui nous servira de fil rouge pour présenter les fonctionnalités du logiciel.
</div>
<div class="code">
        <p><r>void main</r>() {</p>
        <p><T/><r>double</r> prixUnitaire;</p>
        <p><T/><r>double</r> prixTotal;</p>
        <p><T/><r>int</r> quantite;</p>
        <p><T/>prixUnitaire = <r>readDouble</r>(<v>Quel est le prix unitaire de l'article en euros ?</v>);</p>
        <p><T/>quantite = <r>readInt</r>(<v>Quelle est la quantité achetée ?</v>);</p>
        <p><T/>prixTotal = quantite * prixUnitaire;</p>
        <p><T/><r>println</r>(<v>Le prix total vaut </v> + prixTotal + <v> euros</v>);</p>
        <p>}</p>
</div>
<div>
Trois <b>variables</b> sont utilisées dans ce programme qui calcule un prix total à partir du prix
unitaire de l'article acheté et de sa quantité.
Elles sont soit de type réel (prixUnitaire, prixTotal), soit de type entier (quantite).
Les variables que l'utilisateur doit saisir (prixUnitaire, quantite) sont appelées
<b>entrées</b> et celles que le programme calcule et affiche (prixTotal) sont appelées <b>sorties</b>.
</div>
<div>
Avant de passer à la suite, je vous invite à <l class="editor" link="ex_intro_nom.jvs" text="télécharger"/> ce programme, puis
à le compiler et à le tester dans l'environnement Javascool.
</div>
</div>

<div title="Utilisation du logiciel">
<div>
La copie d'écran ci dessous montre comment accéder au logiciel et à ses onglets :
</div>
<div class="center">
<l icon="pluriproglet.PNG"/>
</div>
</div>
<div>
L'onglet représenté, appelé onglet "Principal", permet de créer des squelettes de programmes
à partir d'informations telles que les <b>entrées</b> (ici quantite et prixUnitaire), les 
<b>sorties</b> (ici prixTotal), leur type...
</div>
<div>
Le résultat obtenu, qui dépend du langage choisi, s'affiche dans l'onglet "Résultats" : il ne reste plus
qu'à ajouter l'instruction calculant le prix total (<i>prixTotal = quantite * prixUnitaire</i>) pour
obtenir le programme décrit dans la section "Prérequis".
</div>
<div>
J'espère que ce premier aperçu vous donnera l'envie d'en savoir plus et de consulter
l'onglet "Documentation" du logiciel...
</div>

</div>
