<div title="PluriAlgo : un logiciel d'algorithmique pluri-langages">

<div title="Introduction">
<div>
PluriAlgo est un logiciel d'algorithmique que j'ai commencé à expérimenter avec des étudiants d'IUT en 2011. 
Il accompagne un <l link="http://public.iutenligne.net/informatique/algorithme-et-programmation/raffinat/algo/index.html" text="cours d'algorithmique"/> publié au début 
de cette même année sur <l link="http://www.iutenligne.net" text="IUTenLigne"/>, le campus numérique des IUT. 
</div>
<div class="center">
<l icon="iutenlignelien.jpg" link="http://www.iutenligne.net"/>
</div>
<div>
Avec l'introduction de l'algorithmique dans les programmes de lycée, il m'a semblé souhaitable
de réaliser une adaptation du logiciel destinée à un public lycéen :
cela a débouché sur la création de la proglet PluriAlgo.
</div>
</div>

<div title="Prérequis">
<div>
Il est nécessaire de connaître quelques ingrédients de base de tout algorithme (variables, instructions
conditionnelles, boucles en particulier), ainsi que l'environnement d'exécution de Javascool.
</div>
</div>

<div title="Utilisation du logiciel">
<div class="center">
<l icon="pluriproglet.PNG"/>
</div>
<div>
La copie d'écran ci-dessus montre comment accéder au logiciel et à ses onglets :
</div>
<div class="ul">
<div>
L'onglet "Principal" permet de créer des squelettes de programmes
à partir d'informations telles que les <b>entrées</b> (ici quantite et prixUnitaire), les 
<b>sorties</b> (ici prixTotal) et leur type.
</div>
<div>
L'onglet "Boucles", facilite l'introduction de boucles et de techniques usuelles liées (sommation, comptage...).
</div>
<div>
L'onglet "Documentation" vous permet d'en savoir plus...
</div>
</div>
<div>
Des <l link="http://web.univ-pau.fr/~raffinat/plurialgo/jvs/index.html" text="travaux pratiques"/> seront 
progressivement ajoutés sur mes pages professionnelles.
</div>
</div>

<div title="Langages gérés">
<div>
Les programmes créés à l'aide de la proglet PluriAlgo sont par défaut écrits en langage Javascool, ce qui
a pour intérêt évident d'en permettre l'exécution dans l'environnement Javascool.
</div>
<div>
Mais comme écrire des programmes Javascool n'est pas une finalité, la proglet peut
traduire dans d'autres langages (Python, Visual Basic, Javascript...) des programmes Javascool, avec
quelques conditions restrictives évidemment.
Il est également possible de récupérer des programmes Algobox ou Larp pour faire la traduction 
inverse vers Javascool.
</div>
</div>

</div>
